\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{FISICA 1 EXPERIMENTAL}$\quad$(118010)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
MEDIDAS E ERROS. ANALISE GRAFICA. ATRITO. COLISAO. CONSERVACAO DO MOMENTO LINEAR. ESTUDO DOS MOVIMENTOS. ROTACAO. CONSERVACAO DE ENERGIA. EQUILIBRIO DE CORPOS RIGIDOS.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
I-CLASSIFICACAO DOS ERROS. CALCULO DE ERRO EXPERIMENTAL, ALGARISMOS SIGNIFICATIVOS. PROPAGACAO DE ERROS. MEDIDAS COM INSTRUMENTOS DE PRECISAO. 
\\
II-CONSTRUCAO E ANALISE DE GRAFICOS. GRAFICOS LINEARES, MONO-LOG E LOG-LOG. 	III-MOVIMENTO NO PLANO INCLINADO. COEFICIENTE DE ATRITO. COEFICIENTE DE
\\
RESTITUICAO PARA COLISOES. TIPOS DE COLISOES. 
\\
IV-CONSERVACAO DO MOMENTO LINEAR EM COLISOES, UNIDIMENSIONAIS E BI-DIMENSIONAIS. CONSERVACAO DA ENERGIA. 
\\
V-ESTUDO DO EQUILIBRIO DE CORPOS RIGIDOS. DIAGRAMAS DE FORCAS. 
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica: 
\\
RESNICK, R. E HALLIDAY, D.	FISICA VOL. I	LTC	
\\
PROFESSORES DO FIS		NOTAS DE AULA	LTC	
\\

\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
Disciplina sem pré-requisitos
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}